抖音如寄生蟲？Reddit執行長：不要安裝這種「間諜軟體」

〔財經頻道／綜合報導〕中國短影片平台抖音（TikTok）因有資安疑慮，遭美國當局緊釘針對，國家軍事單位更禁止軍方人員使用該款APP，此外就連美國知名社群媒體「Reddit」的執行長霍夫曼（Steve Huffman），最近也加入抨擊抖音的行列，稱抖音具有寄生特性，根本為中國政府的「間諜軟體」。

綜合外媒報導，霍夫曼在美國矽谷的1場小組會議上指出，抖音根本是款寄生APP，「他們什麼都聽得到，使用的指紋技術也真的很可怕，我不可能在自己手機裡安裝這種APP」霍夫曼向在場人士表示，他一向積極呼籲人們，不要在手機安裝這種「間諜軟體」。

據報導，該會議討論到關於抖音的創新功能時，霍夫曼強烈反對矽谷能從抖音學習到某些東西的想法。他說：「或許我會為此後悔，但我無法達到他們（抖音）那種思考水準。」

但後來抖音發言人向美國科技新聞網站（TechCrunch）表示，以上這些都是毫無根據的指控。

而霍夫曼也不是第1個抨擊抖音為「間諜軟體」的人，美國共和黨參議員霍利（Josh Hawley）曾指出，抖音為中國公司且遵循中國法律，這代表共產黨有權獲取抖音存取的所有數據；另1位共和黨參議員為布萊克本（Marsha Blackburn）也曾稱抖音為「中國的最佳偵探」。

但reddit唔係卑qq間公司收購左咩

Reddit咪又係奶共
成間都係qq

極少股權，不足以影響運作

人云亦云邊撚到成間，fc好難？再者唔喺QQ係騰訊

根本所有支那apps都唔應該down 包括食雞

好撚多日豬玩

5%咋

8月尾POST香港野上REDDIT俾班仆街DEL

成邊成堆奶共狗屌親支那就delete,係黑哨

真

成班比中共啲大外宣洗到腦

完全無權影響操作
點樣”收購”?

Push

Reddit本身都瀨共